## Ich will hier bleiben
<div class="_202y">
    <span class="year">2023</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Die Frau schaute</span> Marwin vertrauensvoll an: „Wir wollen Ihnen ein Angebot machen, dem Sie nicht widerstehen können.“

Marwin: „So eines wie bei dem Film The Godfather?
Ich bekomme hier ständig Angebote, die ich nicht ablehnen kann.“

Die Frau verzog keine Miene: „Sie kommen hier heute noch raus und dürfen nach Berlin fliegen.
Deutschland wird Ihren Reisepass entsperren.
Sie haben keine Reisebeschränkungen.
Und Sie bekommen €50 000 in bar für einen Neuanfang und keine Einschränkungen bezüglich Ihrer Internet-Aktivitäten.“

Mann: „Und das ist sehr unüblich.
Normalerweise hieße das: Mindestens fünf Jahre kein Internet.“

Marwin stöhnte leicht.

Frau: „Und Sicherheit vor Verfolgung durch deutsche Strafbehörden.
Volle Amnestie.
Sie kriegen einen Neuanfang.
Sie können ein normales Leben leben, noch einmal neu beginnen.“

Marwin schaute sie eine Weile an und fragte: „Und was muss ich dafür tun?“

Die Frau atmete ein: „Nicht viel.
Wir machen eine gemeinsame Story, was in den zwei Jahren passiert ist.“

Marwin zog die Augen nach oben.

„Warten Sie! Nicht gleich ablehnen.
Wir können Sie hier nicht einfach so rauslassen.
Das würde nicht funktionieren.
Selbst wenn ich Sie einfach freilassen wollte, könnte ich das nicht tun.
Da draußen sind sehr, sehr mächtige Leute, die genau schauen, was hier passiert, und die haben in Ihrem Fall schon jetzt ungewöhnlich viele Zugeständnisse gemacht.
Sonst würden wir beide gar nicht hier sitzen.
Etwas müssen wir ihnen geben.
Die Welt ist nicht perfekt.
Ich halte Sie für unschuldig.
Mit dem, weswegen Sie verhaftet wurden, haben Sie nichts zu tun.
Ich würde Sie vielleicht direkt freilassen.
Aber so ist die Realität nicht.“

Marwin reagierte nicht.
Er dachte: „Oh Mann, sind die verzweifelt.
Die müssen ja gewaltig unter Druck stehen.
Sie wollen Marlene.
Shit.
Shit.
Ich hoffe, dass sie da wegkommt.“

Frau: „Herr Farras?“

Der Mann wandte sich zu Marwin, in leicht drohendem Ton: „Wenn Sie nicht mit uns kooperieren, dann werden andere kommen und mit Ihnen reden, die andere Dinge wollen.
Oder auch niemand mehr.
Das liegt nicht in unserer Macht.
Wir sind jetzt hier.
Das öffnet Ihnen das Fenster für einige Möglichkeiten.
Aber auch nicht lange.“

Marwin zur Frau gerichtet: „Ich muss das verstehen.
Warum kommen Sie jetzt?
Und erzählen Sie mir keinen Blödsinn.
Es ist etwas passiert.
Deswegen sind Sie hier.
Sie versprechen sich Vorteile davon, mich rauszulassen.
Welche sind das?“

Mann ungeduldig: „Sie bekommen diese eine Chance.
Wir haben wirklich nicht viel Zeit.
Wenn wir beide hier ohne Ergebnis rausgehen, kommen wir vielleicht ...“

Die Frau unterbrach ihn: „Warte.
Herr Farras, Sie haben Recht.
Ich verstehe, dass Sie denken, dass das eine Falle ist, nach allem, was Sie durchgemacht haben.
Aber es ist keine.
Und es gibt tatsächlich einen Auslöser für dieses Gespräch.
Aber wiederum, ich kann Ihnen nicht alles sagen, das darf ich nicht.
So gern ich wollte.
Nur so viel: Es gab ein Umdenken auf höchster Ebene, in der Regierung, bei unserer Präsidentin, in Bezug auf alles, was mit Überwachung im Internet zu tun hat.
Es wird darüber gesprochen, die NSA aufzulösen!“
Sie schaute Marwin eindringlich an.
„Die NSA soll aufgelöst werden.“
Marwin schaute leicht abwesend zurück.

Frau: „Sie können sich vorstellen, dass da bei uns einiges in Bewegung ist.
Und im Zuge dessen werden auch Gefangene entlassen.
Vor allem die Unschuldigen.“
Sie senkte ihren Blick auf den Tisch.

Marwin in ernstem Ton: „Wo ist Marlene?“
Er schaute die Frau eindringlich an.
Sie schreckte leicht auf, schaute Marwin an, aber fasste sich schnell wieder: „Es geht ihr gut, soweit ich weiß.
Sie lebt in Freiheit.“

Marwin verschränkte die Arme: „Ich will hier bleiben.“

Der Mann stöhnte und schüttelte den Kopf.
Er griff nach seiner Tasche.
Die Frau schaute Marwin an.

Frau: „Sie wollen hier bleiben?
Das glaube ich Ihnen nicht.
Warum?“

Marwin: „Sie lügen mich an.
Sie sind auf meine Frage hin gerade erschrocken und haben sie dann nicht beantwortet.
Ich will hier bleiben!“
Seine Stimme vibrierte leicht.

Der Mann fasste die Frau am Arm: „Komm! Das hat keinen Zweck.
Der ist vernunftresistent.
Wir sagen, sie sollen die anderen reinschicken.
Wir machen derweil mit Sudo weiter.“

„Sudo ist hier!“, schreckte Marwin auf, um dann aber sofort wieder abzuwiegeln.
„Interessiert mich nicht, interessiert mich nicht.“
Das hatten Sie oft mit ihm gemacht.
Er vermisste seine Freunde und so war er empfänglich für das, was er über sie hörte.
Die meisten Dinge stimmten, nur manche eben nicht, meist die entscheidenden.

Marwin: „Ich will nichts über Sudo wissen.“

Mann drehte sich zu Marwin: „Sudo hat übrigens vor einem halben Jahr ein Bein verloren.
Sepsis.“

Marwin erstarrte.
„Scheiß Manipulationen“, dachte er.
Er schaute den Mann mit leerem Blick an.

Mann: „Willst du ihn sehen?
Er hat nach dir gefragt.“

Marwin reagierte nicht.

Der Mann setze an, noch etwas zu sagen, aber die Frau hielt ihn zurück: „Es reicht!“

Marwin schaute sie ungläubig an, dann wieder ihn.
Dann fing er an leise „Allways on the bright side of life“ zu singen.

Der Mann packte seinen Ordner und verließ den Raum.
Die Frau schaute eine Weile vor sich auf den Tisch und dann noch einmal auf Marwin, der sie ignorierte.
Dann verließ sie den Raum auch.
